# Komtek Report 2022
> В описании желательно добавлять примеры: заявки, комментарии к заявкам, страницы в базе знаний, коммиты и др.
## Участие в проектах, разработка нового функционала используемого на проде
* Выгрузка/загрузка документов по [аптечному направлению](https://kb.pkzdrav.ru/pages/viewpage.action?pageId=63735319). Используется реализация [ETL процесса на корутинах](https://gl.pkzdrav.ru/python/lputormis/-/blob/main/api/tasks.py#L322). Выполненные задачи:
    * Выгрузка талонов на молочное питание
    * Выгрузка  рецептов по льготам 518, 526 в сервис ИСМЛП
    * Загрузка обслуженных рецептов
    * Загрузка аптечных остатков
    * Загрузка списка аптек
    * Выгрузка обслуженных талонов на молочное питание
    * Выгрузка коммерческих рецептов
    * Выгрузка неотправленных рецептов 
* [Файловый сервис](https://kb.pkzdrav.ru/pages/viewpage.action?pageId=88019845&src=contextnavpagetreemode) – полная реализация проекта
* КОВИД-19 — выгрузка зарегистрированных случаев заболенваний. Используется реализация [ETL процесса на корутинах]()
* ЭЦП — добавление функционала по авторизации, скрипты разворачивания и деплоя
* МДЛП — выгрузка документов на регистратор выбытия
* РРЕМД — выгрузка уведомлений о смерти, перинатальной смерти
## Вклад в проекты, процессы, технологии используемые в организации
Переведены на Ansible/JenkinsРазворачивание следующие проекты - выгрузка аптечных рецептов, МДЛП, ЭЦП, КОВИД, ЭЦП. 
## Пройденное обучение: курсы, литература и др. 

| Курс | Источник | Как отразилось прохождение на работе |
| ------ | ------ | ------ |
| SQL | Skillbox | Применение инструкций with, describe, explain. [Регулярные выражения](https://gitlab.com/komtek-python-dev/zdrav-to-covid/-/blob/main/register_entry/etl/sql_queries.py#L146) в условиях. Разработка [сложных join'ов](https://gitlab.com/komtek-python-dev/zdrav-to-covid/-/blob/main/register_entry/etl/sql_queries.py#L131) |
| RabbitMQ | Учебник на сайте разработчика | Рефакторинг RDS в части работы с очередью |
| DevOps | Skillbox | Разработал [скрипты деплоя](http://192.168.2.59:8080/view/sign-service/) сервиса ЭЦП с регулярным передеплоем для сбороса Trial'а, добавил выполнение healthcheck после деплоя. В настоящее время реализую заявку 70531 на  stage-тестирование в gitlab-ci для файлового сервиса |
| Python к вершинам мастерства | Книга | Работа [с ключами словаря как с атрибутами](https://gl.pkzdrav.ru/python/lputormis/-/blob/main/api/etl/etc.py#L92), включая "[переработку](https://gl.pkzdrav.ru/python/lputormis/-/blob/main/api/etl/etc.py#L81)" выборок sql (через namedtuple). Использование [полиморфизма](https://gl.pkzdrav.ru/python/pdf-app/-/blob/master/api/v1/stamp.py#L77) |
| middle python | Yandex | ETL процессы на корутинах, docker в качестве окружения для разработки |
## Проблемы или предложения
* Применять модульные тесты в проектах. Актуально, когда над проектом работают несколько разработчиков
* Добавлять в скрипты зазвертывания на продовые сервера короткие модульные тесты
